「中國高鐵涉貪腐」 俄媒：不適合俄羅斯

〔即時新聞／綜合報導〕中國與俄羅斯擬建造一條從莫斯科到喀山、近800公里長的鐵路，但該計畫尚未動工就在俄國面臨批評聲浪，該國主要政論刊物最近發表長文介紹中國高鐵，指出中國高鐵和貪腐緊密相連，「並不適合俄國」。

《美國之音》報導，俄國主要政論《斷面週刊》近期在長篇文章中指出，中國高鐵讓中國人感到非常自豪，但該國除了2條線路有盈利外，中國高鐵多數虧本賠錢，主要依靠國家補貼運營。

文章還指出，中國高鐵與腐敗緊密相連，高鐵是中國最為腐敗的領域之一，有「高鐵之父」號稱的前鐵道部長劉志軍也因貪腐被判處死刑；對許多中國官員來說，鋪設高鐵可進行利益分配並獲得巨大好處，爭奪高鐵建設成了中國官員非常有利可圖的生意。

文章也提到，這個高鐵計畫投資額約200億美元，俄國出資65億美元，剩下135億美元由中國提供，但中國貸款要求使用中國技術，而所建設的這條高鐵卻不會有盈利，俄國所面臨的利益和風險顯而易見。

文章認為，即使使用中國貸款和技術建成高鐵後，未來的維修服務成本也將極其昂貴，而且還將繼續依賴中國；這項計畫不但將使俄國陷入債務陷阱，更將使俄國在技術上會長期依賴中國。

《美國之音》指出，在普廷統治下，俄國幾乎沒有自由獨立媒體，上述媒體發文抨擊中國高鐵的背景還不清楚，但在中俄關係日益密切的氣氛下，俄媒公開揭露中國高鐵醜聞的報導並不多見。

報導提到，俄國鐵道公司所屬媒體和官媒俄新社等都報導，莫斯科-喀山高鐵計畫將在今年第4季度動工，將在2024年完工。據悉，兩國原本期望在2018世足賽開打前，讓這條鐵路完工並投入營運。

俄羅斯咁撚大

仲高乜鳩鐵，諗下起多幾條機場快綫好撚過啦

淋病：唔緊捉一帶一路既機遇係俄羅斯既損失

香港就唔同啦 全力捉緊 緊靠祖國

大佬又笑鳩個契弟

你話貪污都好，800公里，都係200億美元(不足1600億港元)
香港條鳩鐵，26公里要900億

究竟發生咩事？

俄佬起西伯利亞鐵路時, 支那狗連精蟲都未係

我第一次聽個報價時, 除返開每KM既價,

仲以為條路軌係鍍金架！

真係唔明，究竟點解條數可以咁大，係咪人地公司報乜就claim 乜，唔識工程但係係咪真係需要咁貴

用最新最on9最貴既方法,又延長工期
不停超支

地基問題 價錢黎講香港段其實好難揾到有另一個地方可以直接比較，可能得new york
實用性先係值得屌柒政府既位

我都唔識

會唔會係為左遷就沿途已發展既社區

澳門果part起左千幾億都未起完

香港判上判
人工又貴
做少少又一工
慢慢做

高鐵有澳門份？

俄羅斯被邊縁化

講貪污…
支那又真係仲衰撚過羅宋

一百步笑一百步

唔貴 香港都千億鐵道 重要起好耐，一小段。

希望俄羅斯起，年年蝕到佢仆街
（香港個條又係蝕硬，未來唔知又要科幾多水養住）

成舊豆腐，唔冧都好快要多千億維修

俄羅斯唔識玩
梗係比中國入黎起啦，
不過起到差唔多完工先話附近居民投訴，唔比通車。
要通車就要出埋錢做多d基建擺平件事再睇下點
無限loop

文章也提到，這個高鐵計畫投資額約200億美元，俄國出資65億美元，剩下135億美元由中國提供，但中國貸款要求使用中國技術，而所建設的這條高鐵卻不會有盈利，俄國所面臨的利益和風險顯而易見。

文章認為，即使使用中國貸款和技術建成高鐵後，未來的維修服務成本也將極其昂貴，而且還將繼續依賴中國；這項計畫不但將使俄國陷入債務陷阱，更將使俄國在技術上會長期依賴中國。

正常有腦就係咁諗

元朗一小段行人天橋都要 17億 ,
不過唔係 17億美金